我係啱啱離開機場嘅絲打，請聽我一言

頭先我喺K區聽大家商討走定唔走，大概半個鐘後決定走。

如果我冇聽錯，多數揸咪嘅巴打都係想留。各位想留，或者諗緊留唔留嘅手足，希望你哋諗下呢幾個問題：

1. 目標：本身我哋入嚟機場嘅目標係咩？我以為係癱瘓機場，迫政府回應我哋嘅訴求。前半part我哋己經做到咗，所有航班取消，即係本身戰略目標達成咗；後半part未實現。咁跟住個問題就係，留低喺機場呢個舉動係唔係可以有效迫政府跪低？ 我諗好視乎佢可唔可以有效清場。

2. 行動效益：關於黑警可唔可以有效清場，其實視乎兩樣嘢：1）現場旅客數目 2）現場人數。

如果現場旅客未疏散到，我認為政府係會忌憚佢哋的，畢竟如果黑警喺機場搞恐襲，聽日開始唔會再有人夠膽嚟香港。但問題係，當我哋達成咗癱瘓機場嘅目標，所有航班取消，咁旅客理論上會逐步疏散/離開，即係我哋會冇咗呢個保護罩。

關於2（現場人數），其實我覺得只要冇晒旅客，無論我哋係100定10000人佢都會照清，但當然人多就始終比較安全。黑警而家已經唔介意喺室內放tg，亦都唔會等你衝擊先放，而喺現場大部份人冇豬嘴嘅情況下，只要佢一出tg，基本上9成人會冇晒行動力等拉。

頭先有巴打話機場係最安全嘅地方，如果我哋咁都驚仲可以做咩。但其實冇咗航班同旅客做保護罩，其實最安全嘅地方即刻會變成最危險嘅地方。

3. 現場氣氛

有人話想留嘅留，想走就走。但客觀嚟講，留守人數愈少，效果愈差，危險系數亦會上升。有啲巴打好想留，但你都要睇返現場氣氛，無論咩原因都好，如果走嘅人居多，你要明白留守會變咗一件成本高效益低嘅事。

3. 疏散難度

機場唔同市區，呢個應該大家都明。西環有事我可以一路行去銅鑼灣甚至北角，但機場你真係冇地方可以去。佢關機鐵，公路塞死，大家基本上變成甕中之鼈。除非你真係做足準備打算同佢決一死戰，否則難聽啲講，只會係白白送頭。

請記住，今時唔同往日，呢個政府搞緊恐怖主義，亦都唔再理民意，唔好再抱僥倖之心，諗住佢唔會夠膽做呢樣嗰樣。佢連平民、老人細路都夠膽搞，對住我哋呢班人只會往死裡打。

要講嘅係咁多，希望今晚每位手足都平安。天佑香港！

Push

Pushhh

雖然我知現場網絡好差，但如果有一絲機會，我都希望手足睇到